<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V.</title>
    <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/index.xml</link>
    <description>Recent content on 1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldorado234.github.io/schulsportverein/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Der Verein</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/</guid>
      <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;slogan&#34;&gt;Der 1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V. (WSV) ist ein schulbezogener Breitensportverein mit dem Schwerpunkt Radsport.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;slogan&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ein Verein für alle, egal was jemand kann oder wo er her kommt.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FSJ</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fsj/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fsj/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;freiwilliges-soziales-jahr&#34;&gt;Freiwilliges Soziales Jahr&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Du bist nicht sicher, was du mit deiner Zeit nach der Schule anfangen sollst? Suchst noch deinem Weg in das Berufsleben oder wartest auf den Studienbeginn? Dann bietet dir das Freiwillige soziale Jahr beim Wiesbadener Schulsportverein interessante und abwechslungsreiche Möglichkeiten, dich sozial zu engagieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sportjugend-hessen.de&#34;&gt;&lt;img src=&#34;fsj/banner.jpg&#34; alt=&#34;Sportjugend Hessen Banner&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir haben verschiedene Möglichkeiten, wie du dich einbringen kannst:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unterstützung bei den Fahrradtagen an Wiesbadener Grundschulen&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Du vermittelst Grundschulkindern die Grundlagen des Fahrrad-Fahrens. Dabei stehen die Theorie und das sichere Fahren im Vordergrund. Du wirst dich an den schnellen Fortschritten der Kinder begeistern und lebendige Stunden mit ihnen verbringen können. &lt;a href=&#34;fahrradtag&#34;&gt;Weitere Informationen zum Fahrradtag&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leitung und Betreuung von AGs und anderen Sportangeboten&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Bei diesem Angebot stehen deine eigenen Fähigkeiten und Interessen im Vordergrund. Der Schulsportverein bietet dir den Rahmen, um an verschiedenen Schulen in ganz Wiesbaden AG&amp;rsquo;s für Schüler anzubieten. Du wirst Freude daran haben wie die Kinder von deinem Können lernen und kannst dich hier voll ausleben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projektarbeit&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Es gibt vielfältige Arbeiten, die in einem Verein erledigt werden müssen. Zum Beispiel untersucht der Schulsportverein die Wiesbadener Straßen auf Fahrrad-Tauglichkeit und will so Schulkindern bzw. deren Eltern die Möglichkeit an die Hand geben, sich einge geeignete Route zusammen zu stellen (&lt;a href=&#34;schleichwege&#34;&gt;Schleichwege-Projekt&lt;/a&gt;). Bei dieser Arbeit wird immer Unterstützung benötigt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doch was bringt dir das FSJ beim Schulsportverein&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Arbeit mit Kindern und Jugendlichen bringt dich persönlich weiter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Zeit, in der du noch nach Orientierung suchst, setzt du sinnvoll und gewinnbringend ein - für dich und für andere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du begibst dich in einen jungen und engagierten Verein mit Zukunftsperspektiven&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;die-rahmenbedingungen&#34;&gt;Die Rahmenbedingungen:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Du bist zwischen 16 und 27 Jahr alt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DAS FSJ dauert 12 Monate (1. September - 31. August).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Arbeitszeit ist mit &lt;span&gt;38,5 Stunden pro Woche angesetzt.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bekommst 300 € im Monat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Sozialversicherungsbeiträge sowie Haftpflichtversicherung und Unfallversicherung werden übernommen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Du hast 26 Tage Urlaub und 25 Tage Bildungsurlaub.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Das Kindergeld (und evtl. eine Waisenrente) werden weiter bezahlt.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;weitere-informationen&#34;&gt;Weitere Informationen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Detailiertere Informationen bekommst du im Flyer und auf der Seite der Sportjugend Hessen:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrradtag</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fahrradtag/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fahrradtag/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;der-fahrradtag&#34;&gt;Der Fahrradtag&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;informationen-für-schulen&#34;&gt;Informationen für Schulen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nutzen Sie unseren Kalender, um einen Termin für Ihre Schulen zu finden:
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://schulsportverein.de/termine-fahrradtag&#34;&gt;Kalender öffnen&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erfahren Sie alle Rahmenbedingungen des Fahrradtages im
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;fahrradtag/Infoschreiben.pdf&#34;&gt;Informationsschreiben&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
oder laden Sie das gesamte &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;fahrradtag/Konzept.pdf&#34;&gt;Konzept&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
herunter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;zusammenfassung&#34;&gt;Zusammenfassung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Während des Tages werden Kenntnisse über Fahrradtechnik und Verkehrssicherheit vermittelt und ein Parcours durchgeführt.&lt;br /&gt;
Mit dem Ziel: Den Kindern das Fahrrad vor der Verkehrserziehung im Jahrgang 4 näherzubringen, ihre Fahrtechnik zu
verbessern und den Klassenlehrer zu einer Fahrradtour mit der Klasse zu ermuntern. Damit soll eine etwas „rundere“
Fahrradausbildung erfolgen und Spaß am Fahrradfahren vermittelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Fahrradtag findet deshalb in der dritten Klasse statt, damit die Kinder ihre Probleme frühzeitig erkennen und bis
zur Verkehrserziehung in der 4. Klasse Zeit haben, diese zu beseitigen (z.B. Probleme beim Handzeichen geben, Bremsen
oder Geradeaus fahren). Seitdem die Verkehrserziehung der Polizei pro Klasse nur noch kompakt erfolgt, ist es wichtiger
geworden, dass man sich mit dem Fahrrad vor der 4. Klasse besser beschäftigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;inhalte-des-fahrradtages&#34;&gt;Inhalte des Fahrradtages&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1+2 Stunde:&lt;/strong&gt;  Sicherheit, Unfälle, Helmdemonstration (hier erzählen die Kids von Ihren Unfällen),
wichtige Verkehrsschilder mit Fahrradbezug, Leitsätze zum Fahrradfahren im Straßenverkehr,
Schalten üben auf der Fahrradrolle und Erklärung des Schaltprinzips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3+4 Stunden:&lt;/strong&gt;  Mindestens 8 Stationen zum Fahrradfahren auf dem Schulhof (siehe unten).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-6 Stunden:&lt;/strong&gt;  Abschluss des Stationen, Fahrradfahren und das Bremsen in der Gruppe
(Abstand halten, Zeichen geben usw.). Eventuell Vorstellung von Werkzeug, Schlauch flicken in Schülergruppen und
 Informationen über Defekte am Fahrrad usw. Zum Schluss dann noch die Reflexion des Tages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Zusammenspiel von Theorie und Praxis: Die Praxis ist das natürlich das Herzstück, funktioniert aber nur mit der
Theorie perfekt. Beispiel: Wenn die Kids von Ihren Unfällen erzählen und dabei herauskommt, dass einige Unfälle dabei
waren, die durch falsches Bremsen verursacht wurden, hat es folgenden Effekt:
Einmal wirken die Leitsätze dazu besser (immer bremsbereit sein und nur mit funktionierenden Bremsen fahren) und
zweitens nehmen sie auch die Bremsstation auf dem Schulhof ganz anders auf. Würden dann so Dinge wie Bauteile des
Fahrrads, Funktionsweise der Schaltung und ähnliche Themen fehlen, würde das Fahrrad wieder wirken wie das unbekannte
Wesen. Doch um besser Fahrrad fahren zu können, muss man das Fahrrad auch besser verstehen und
dazu dienen diese Inhalte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fahrrad fahren lernen:&lt;/strong&gt;  Viele Schüler lernen während des Fahrradtages das Fahrradfahren. Dazu haben wir seit 2013
einen FSJler bei den Fahrradtagen dabei. Unser Ziel ist es aber, dass die meisten Schüler es bereits in der zweiten
Klasse können. An der Blücherschule und Riederbergschule bieten wir dazu Angebote in der zweiten Klasse an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weiterer Service:&lt;/strong&gt;  Wir wollen den Service für die Schulen und Lehrer weiter ausbauen (Parcoursmaterial bauen,
Fortbildungen anbieten, Fahrradbeschaffungen durchführen), damit die Lehrkräfte vieles auch alleine erledigen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fazit:&lt;/strong&gt;  Unser Ziel ist es, möglichst an allen Grundschulen in Wiesbaden den Fahrradtag anbieten zu können.
In der Innenstadt flächendeckend. &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;geschicklichkeitsübungen-mit-dem-rad&#34;&gt;Geschicklichkeitsübungen mit dem Rad  &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Geschicklichkeitsübungen sollen mehrere Eigenschaften erfüllen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bestimmte (motorische) Fertigkeiten verbessern und damit die Fahrsicherheit erhöhen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit vertretbarem Aufwand durchführbar sein und zunächst nicht mehr als einen Vormittag in Anspruch nehmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Schüler mit motorischen Problemen zumindest teilweise privat nachvollziehbar sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sich an dem Ziel orientieren, mit der ganzen Klasse sicher Rad fahren zu können.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Korrekte Befolgung von Verkehrsregeln, wie sie in aufgemalten Simulationsstraßen geübt werden können, steht nicht im Vordergrund. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber erst die motorische Sicherheit ermöglicht dem Radfahrer sich im Straßenverkehr&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;regelgerecht zu verhalten,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die eigenen Fähigkeiten und Möglichkeiten kritisch und richtig einzuschätzen,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;diese Fähigkeiten in Relation zu den durch die Verkehrsregeln bestimmten eigenen Rechten zu bringen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Gefahrenabschätzung fällt einem motorisch geschulten, erfahrenem Radfahrer leichter als einem unerfahrenen,
der sich nur mit einem Teil der Verkehrsregeln auskennt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Nr.&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Elemente, Übungen&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Was soll&amp;rsquo;s?&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Aufwand&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hütchenparcours, eng&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Einschätzung eigener Fähigkeiten, Erkennen von Übungsbedarf, ggf. Vorteil eines niedrigen Gangs erkennen.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Leitkegel, Ersatz Dosen, halbe Tennisbälle o.ä.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hütchenparcour, weit&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Übungsmöglichkeit für Schüler, die zunächst am engen Parcour scheitern.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;s.o.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fahren über ein langes, schmales Brett&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Balanceübung, Geradeausfahren, Einschätzung eigener Defizite.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Brett&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fahren über ein schräges Brett&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Zusätzliche Erschwerung der Balanceübung.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ist aufwändiger zu bauen.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Langsamfahrstrecke zwischen 2 Kreidestrichen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sehr wichtige Übung für die Fahrradbeherrschung, für das Fahren in der Gruppe und reale Verkehrssituationen, z.B. im Schlangeverkehr vor Ampeln.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;(Straßen-) Kreide&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Bremsstrecke&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Erfahrung der unterschiedlichen Bremswirkung vorne und hinten und der optimalen Wirkung von beiden Bremsen, Verlagerung Körpergewicht nach hinten, Bremsprobe.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 Hütchen, Band, Schlauch o.ä. oder nur Kreidestrich.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rampe&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;wichtige Erfahrung für die Radbeherrschung in Extremsituationen: Gewichtsverlagerung, Festhalten des Lenkers unter allen Umständen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Breites Brett, Backsteine.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fahren über eine mäßige Treppe, z.B. 2-4 flache Stufen, bergauf mit Brett (Hilfestellung!), bergab ohne Brett, Hinweis: im Stehen fahren, Hintern über das Hinterrad bringen!!!&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;s.o.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Keiner&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Querrillen in Form von Dachlattenstücken&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Radbeherrschung an Querrillen und Bordsteinkanten durch leichtes Anheben&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dachlatte&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Longe, Schüler fährt im Kreis, hält die Schnur, lässt Lenker los, Wechsel von Hand und Fahrtrichtung im Stehen oder Fahren.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Übung für einhändiges Fahren beim Zeichengeben. Erfahrung, dass man bei Unsicherheit auf das Zeichen verzichten muss, ggf. Defiziterfahrung, differenzierte Übungsmöglichkeit&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Seil, Spanngurt o.ä.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Wesentlich schwerer, wenn z.B. 2 Radler umeinander fahren&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Verbindung über 2 Schläuche.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Wippe, Hilfestellung !!!Aufforderung zum Geradeausfahren, ggf. Hintergrund beachten, z.B. 2 Kegel als Geradeausfahrhilfe.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ausgezeichnete, sehr motivierende Körpererfahrung.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Brett von 3 + dickes Rundholz.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weitere mögliche Übungen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Elemente, Übungen&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Was soll&amp;rsquo;s?&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Aufwand&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fahren auf einer Linie, Reagieren auf Stoppsignal, das von links oder rechts kommen kann.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Schulungdes Gesichtskreises.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Kreide, 2 Tafeln.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ball aufnehmen, in Korb werfen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Unter einer Latte durchfahren&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ausgleich für kleine Teilnehmer.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hochsprunglatte + seitliche Ständer.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reifen über ein Hindernis werfen, z.B. Kartenständer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Reifen, Kartenständer.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Auf eine Tafel im Vorbeifahren schreiben&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Spektakuläre Alternative zu Nr.4, aber manche Teilnehmer können sich abstützen.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tafel, Kreide, Schwamm, Helfer!&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h1 id=&#34;fahren-in-der-gruppe-im-öffentlichen-straßenraum&#34;&gt;Fahren in der Gruppe - im öffentlichen Straßenraum&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sich auf Zeichen für das Anhalten, wahrscheinliches Anhalten und gegen das Drängeln verständigen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Handzeichen fürs Abbiegen durchführen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hinweis: Jeder muss selbst entscheiden, ob er fahren kann. Zum Beispiel beim Abbiegen nach links oder nach Vorfahrt
gewähren, nicht blind mit der Gruppe mitfahren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nicht drängeln und überholen im Straßenverkehr!&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rangeleien können tödlich sein! Auf Feld- und Waldwegen kann frei gefahren werden, falls die Regel, bis zur nächsten
Kreuzung oder Gabelung, gelingt.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ggf. Rennen unterbinden, damit die Kondition geschont wird.&lt;/em&gt;
     
*   Mindestabstand 2 Radlängen.
*   Verhalten bei Tempoverzögerungen (Abstände variieren) und wenn Abstände zu groß werden
    (Höflichkeit, gegenseitige Unterstützung), miteinander vereinbaren.
*   Bei schnellen Bergabfahrten Abstände vergrößern, um Kollisionen zu vermeiden.
*   Nach dem Anhalten: Räder rechts ins Gras (um Durchfahrt zu ermöglichen bzw. Fußweg freizuhalten).
*   Sich auf einen &amp;ldquo;letzten Mannes&amp;rdquo; einigen, der unter allen Umständen auf Zurückbleibende wartet.
*   Spezielle Situation mit den Schülern durchspielen: Linksabbiegen, Absperren von Fahrbahnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Fahren in der Gruppe muss im Schonraum Schulhof ausführlich geübt werden, mit Einhalten der Abstände,
Verzögerungen, Beschleunigung, Anhalten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kurze Wiederholung der Übung vor der Abfahrt zu einer Gruppentour.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrradverleih</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fahrradverleih/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fahrradverleih/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;fahrradverleih&#34;&gt;Fahrradverleih&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geschichte</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/geschichte/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/geschichte/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;die-geschichte-vom-1-wiesbadener-schulsportverein-1994-e-v&#34;&gt;Die Geschichte vom 1 Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;1989 wurden von den beiden Lehrern Wilfried Igstadt, Alexander Taitl und dem Busfahrer Hubert Erndt die „Eschenbach Bikers“ an der Wolfram-von-Eschenbach-Schule ins Leben gerufen. Man wollte zeigen, dass durch regelmäßiges wöchentliches Fahrradfahren eine spürbare konditionelle Verbesserung bei den Schülern erzielt werden kann. Dieses Projekt, das mit der AOK und zwei Sportärzten durchführt wurde, war ein voller Erfolg. Es ging aber weiter. Das Projekt wurde eine feste Einrichtung als Arbeitsgemeinschaft der Wolfram-von-Eschenbach-Schule. Als AG und später als Verein organisierte und initiierte man einige bemerkenswerte Veranstaltungen: der Wiesbadener Radwandertag, der immer an einer anderen Schule stattfand; ein Fahrradbuch mit Fahrradstrecken in und um Wiesbaden usw. Aber die Schüler wollten mehr als nur einmal die Woche Radfahren. So klapperten die Initiatoren sämtliche Wiesbadener Radsportvereine ab, um eine Kooperative zu starten. Aber ohne Erfolg. Die Wiesbadener Vereine waren nur an Leistungssport und guten Sportlern interessiert: Aber wir wollten ein Angebot, an dem jeder teilnehmen kann, egal was er kann oder wo er herkommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Somit wurde am 28.06.1994 der 1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V. (WSV) gegründet.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;geschichte/gruendung.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;geschichte/gruendung.jpg&#34; alt=&#34;Gründung&#34; style=&#34;width: 320px; margin: 10px; float: right;&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorsitzender war damals Bodo Kuck, Hubert Erndt sein Vertreter.&lt;br /&gt;
Sinn und Zweck des Vereins ist die Förderung des Breitensports – vor allem der Schülerinnen und Schüler. Neben dem Sport stehen der Spaß und die soziale Einbindung der Schüler im Vordergrund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gab von Anfang an eine Fahrradabteilung. Daneben stand auch Tischtennis auf dem Programm (Rudi Schultheis – bis 1998) und Wilfried Igstadt übernahm eine Gruppe von Schülerinnen, die gerne Fußball spielten (Mädchenfußball – bis Ende 2001). 1994 und 1995 gab es des Weiteren die Angebote „Sport für Jedermann“ und „Sport und Spiel für Kids“. Die Mitgliederzahlen schwankten in der Zeit unseres Bestehens zwischen 50 und 90 Mitglieder. Auch die Schulen, die neben der Wolfram-von-Eschenbach-Schule stärker mit dem Verein zusammen arbeiteten, änderten sich im Laufe der Zeit.&lt;br /&gt;
Das waren: Adolf-Reichwein-Schule, Dilthey-Schule, Elly-Heuss-Schule, Gutenbergschule, Ludwig-Erhardt-Schule, Oranienschule.&lt;br /&gt;
Und sind aktuell: Blücherschule, Helene-Lange-Schule, IGS-Kastellstraße, Riederbergschule und eben die Wolfram-von-Eschenbach-Schule. Helene-Lange-Schule und IGS-Kastellstraße sind von Anfang an dabei.&lt;br /&gt;
Neben diesen Schulen arbeiten auch andere Wiesbadener Schulen eng mit dem Verein zusammen. Die Fahrradtage des Vereins finden an ca. 30 Grundschulen statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den ersten Jahren gab es ein reges Vereinsleben: Vereinsmeisterschaften, viele Freizeiten und Tagestouren, Grillfeste und Ausflüge.&lt;br /&gt;
Von 1998 bis 2001 gab es einen gut ausgebauten Stützpunkt des Vereins in der Eschenbachschule. Neben einem Fahrradkeller, in dem man bei schlechtem Wetter oder im Winter auch auf Rollen trainieren kann, gab es eine kleine Werkstatt und ein gemütliches Büro.&lt;br /&gt;
Nachdem von 1996 bis 1998 Lu Rogat 1. Vorsitzender war, übernahm Hubert Erndt („Hubi“) (4 Jahre 2. Vorsitzender) den Chefposten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 1998 gab es ein Rennsportprojekt, das zwar viele Erfolge einfuhr, aber Zwist im Verein auslöste. Deshalb gründeten diese WSV’ler mit ehemaligen RSG’lern (Radsportgemeinschaft Wiesbaden e.V.) den neuen Verein RSC (Radsportclub Wiesbaden e.V.), damit auch der Rennsport in Wiesbaden eine neue Heimat besitzt. An dieser Stelle möchte ich mich für die geleistete Arbeit der fleißigen Helfer der Rennsportgruppe bedanken.&lt;br /&gt;
Einige offene Fragen konnten somit geklärt wurden, dafür kamen andere dazu.&lt;br /&gt;
1999 wurde mit dem Regierungswechsel in Hessen der Nachmittag mit normalem Unterricht gefüllt.&lt;br /&gt;
Da die Schüler der Eschenbachschule durch wechselnde Stundenpläne nicht mehr zwei Jahre hintereinander die Fahrrad-AG besuchen konnten, bekam auch der Verein Probleme. Denn nach zwei Jahren Fahrradkurs kamen viele der AG-Teilnehmer zum Verein.&lt;br /&gt;
Die Eschenbachschule war immer noch die wichtigste Schule und der Radsport die wichtigste Sportart für den WSV. Somit kamen weniger Neumitglieder zum Verein und das war stark spürbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ab 1999 wurde während des Nerobergfestes ein Nachwuchs-MTB-Rennen durchgeführt. Auch vor 1999 gab es WSV- und Eschenbachaktivitäten während des Nerobergfestes.&lt;br /&gt;
Das MTB-Rennen wurde 2000 Bestandteil der Wiesbadener Stadtmeisterschaft. 2001 übernahm der RSC als Vertretung (aber mit unserer Unterstützung) das Nerobergrennen, dafür wurde von uns ein Rennen in Frauenstein organisiert und durchgeführt.&lt;br /&gt;
2001 wurde das MTB-Rennen auf dem Neroberg das letzte Mal in dieser Form durchgeführt. 2002 wurde eine Pause gemacht und ab 2003 ging es mit einem neuen Konzept weiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um die Jahrtausendwende kam auch der Verein wieder in Schwung: Neue Mitglieder, die bereits erwähnte Wiesbadener Schülermeisterschaft (der WSV war der Hauptorganisator) sowie der neue Jugendtreff am Dienstag in unserem Fahrradkeller belebten das Vereinsleben.&lt;br /&gt;
Auch begann 2000 die Zusammenarbeit mit dem ADFC (Allgemeiner Deutscher Fahrrad-Club e.V.). Bei dieser Zusammenarbeit werben wir für das ADFC-Angebot und der ADFC für unser Angebot. Weiter führen wir zusammen Veranstaltungen und Touren durch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben diesen Impulsen gab es aber immer noch Probleme: Der Vorstand hatte zu wenige Mitarbeiter und das Nachwuchsproblem war auch noch nicht abschließend gelöst. Für Anfang 2002 kündete unser „Hubi“ dann den Rückzug aus der Vereinsarbeit an. Nach 25 Jahre Vereinsarbeit im Radsport mehr als verdient. Mit ihm wollten auch andere Vorstandsmitglieder in “Rente“ gehen. Die Nachfolgesuche gestaltete sich als schwierig, auch die Auflösung des Vereins wurde in Erwägung gezogen. Aber es bewegte sich etwas. Die Arbeit an der IGS-Kastellstraße fruchtete langsam und neue Mitglieder kamen dazu. Das Vereinsleben pulsierte wieder. Nachdem das Duo Bodo Kuck / Matthias Richter gefunden wurde, gelang dann auch eine Bildung eines neuen Vorstandes. Da man an der Eschenbachschule kein Interesse mehr an einer Weiterarbeit hatte, zog der Verein in die IGS-Kastellstraße.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem 2002 ein starkes Verwaltungsjahr war, griff man 2003 wieder an und entwickelte neue Konzepte. Das Freitagstraining für Anfänger und die passende Freizeit wurde eingeführt, man beteiligte sich nun an Schulfesten der befreundeten Schulen und entwickelte das MTB-Nachwuchsrennen in der Nerobergmulde.&lt;br /&gt;
Die bestehende traditionelle Freizeit wurde dann in erster Linie für die fortgeschrittenen Fahrer und dem Samstagstraining zugeordnet und an der Freizeit konnten von nun an auch alle anderen Jugendlichen des Radsportbezirks Nassau teilnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben den bis dato laufenden Schulprojekten wurde 2003 ein neues Projekt begonnen, welches an der Pestalozzischule startete. Dabei wurden an einem Projekttag Kenntnisse über Fahrradtechnik und Verkehrssicherheit vermittelt und ein Parcour durchgeführt. An einem weiteren Tag wurde dann eine Fahrradtour durchgeführt. An Grundschulen besteht zwischen diesen beiden Tagen ein bisschen mehr Luft. Denn dazwischen kommt die Verkehrserziehung mit der Polizei.&lt;br /&gt;
Ziel dieses Projektes: Mehr Infos über das Fahrrad vor der Verkehrserziehung zu vermitteln und nach der Verkehrerziehung eine Fahrradtour durchzuführen. Damit soll eine etwas „rundere“ Ausbildung erfolgen und Spaß am Fahrradfahren vermittelt werden.&lt;br /&gt;
In veränderter Form kann dies dann an weiterführenden Schulen durchgeführt werden.&lt;br /&gt;
Dieses Projekt wurde vom Schulamt übernommen und unser Jan Prediger wurde dafür für einen Tag in der Woche freigestellt.&lt;br /&gt;
Seitdem wurde dieses Projekt an vielen Schulen durchgeführt. Ob in dieser Form, nur als Infotag oder die Durchführung von Fahrradtouren mit Schulklassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Im Jahr 2004 feierten wir 10 Jahre WSV und 15 Jahre Schulsport mit dem Fahrrad. Gekrönt wurde dieses Jubiläum mit einer Jubiläumsgala im November 2004.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 begannen wir die verstärkte Zusammenarbeit mit dem Kinderhaus Elsässer Platz. Da wir &lt;sup&gt;2004&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2005&lt;/sub&gt; Nachwuchs in der Altersklasse 6-9 Jahre bekommen hatten, war dies eine notwendige und sehr fruchtbare Zusammenarbeit. Zum Beispiel wurde in den Sommerferien ein Ferienprojekt zusammen durchgeführt.&lt;br /&gt;
2005 begann die Arbeit an dem Schleichwegeprojekt. Mit diesem Projekt möchte man Wiesbadener Schüler Schleichwege von Zuhause zur Schule aufzeigen und dazu beitragen, dass mehr Schüler mit der Fahrrad zur Schule fahren. Dieses Projekt wird zusammen mit dem ADFC durchgeführt.&lt;br /&gt;
2005 wurde die Wiesbadener Stadtmeisterschaft für Schüler im Radsport wieder belebt und auch diesmal ist der WSV der Hauptorganisator bei dem die Fäden zusammenlaufen.&lt;br /&gt;
Das Muldenrennen auf dem Neroberg wurde für diesen Zweck in die Stadtmeisterschaft integriert.&lt;br /&gt;
2005 wurde eine neue Abteilung gegründet, die in 2005 im Testbetrieb lief und in 2006 offiziell wurde: Inliner-Skating.&lt;br /&gt;
2005 hat man zusammen mit den Radsportlern am Kiedricher Fastnachtsumzug teilgenommen und die Inliner-Aktivitäten der Fun-Sportwoche mit organisiert und durchgeführt. Organisatoren der Inliner-Abteilung sind Oliver Gorgels und unser Gründungsmitglied Alexander Taitl. Ein Inliner-Kurs wurde an der Helene-Lange-Schule zusammen mit dem dortigen Lehrer Uwe Brecher bis 2007 angeboten.&lt;br /&gt;
2006 begann eine neue Zusammenarbeit mit der Dilthey-Schule. Dieses Angebot sollte etwas sportlicher sein und neben MTB vor allem auch Rennradfahren im Angebot haben. Daher gab es seit 2006 im WSV die neue Abteilung Straßenrennsport unter der Führung von Sylvain Arena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den Planungen wurde Ende 2004 begonnen, 2005 bis 2006 verhandelt und Genehmigungen erteilt. Ab Ende 2006 ging es endlich los: Der WSV baut Kellerräume im Altbau der IGS-Kastellstraße zu einem neuen Vereinsdomizil aus: Mit Küche, kleinem Büro, Aufenthaltsraum, Trainingsraum für Fahrradrollen, kleiner Werkstatt (als Ergänzung zur großen Werkstatt im Neubau der Schule), Toilette und Abstellraum.&lt;br /&gt;
Fördergelder in Höhe von 14.000 Euro und Baumaßnahmen des Schulamtes haben das ermöglicht. Vielen Dank dafür an die Spender und Förderer und der IGS-Kastellstraße für die Ermöglichung dieses Ausbaus und der guten Zusammenarbeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 begann das Schleichwegeprojekt nun endlich richtig. Neben dem Kellerausbau wurde ein anderer langer Traum Wirklichkeit. Löcherbohren lohnt sich eben doch, nicht nur beim Kellerausbau.&lt;br /&gt;
Das Projekt heißt jetzt folgendermaßen: Sicherer Schulweg – Das Schleichwegeprojekt. Die Schirmherrschaft hat Oberbürgermeister Dr. Helmut Müller übernommen.&lt;br /&gt;
2007 haben wir zwei Schleichwegeveranstaltungen an der Helene-Lange-Schule durchgeführt. An einem Tag haben wir den interessierten Schülern einen Weg vorgestellt und an einem anderen Tag sind wir mit den Schülern die Wege abgefahren.&lt;br /&gt;
An einem der Veranstaltungen nahm auch der Oberbürgermeister teil.&lt;br /&gt;
Durch einen Wettbewerb des Tiefbauamtes kamen auch andere Schulen auf den Geschmack des Schleichwegeprojekts, die wir in das Projekt integrieren wollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf Initiative der Stadt bekamen wir Ende 2007 für das Schleichwegeprojekt und einem Schleichwegeführer (oder einer ähnlichen Publikation) von der Sparda Bank 10.000 Euro. Vielen Dank. Durch die vielen Projekten und den Kellerausbau begannen wir aber erst 2009 richtig mit dem neuen Schleichwegeprojekt - nämlich die flächendeckende Straßenanalyse der Innenstadt.&lt;br /&gt;
Denn nur so können wir möglichst viele Schüler erreichen und Ihnen aufzeigen, wo es nicht so gefährlich ist, Rad zu fahren um so in die Schule und wieder zurück zu kommen.&lt;br /&gt;
Diese Analysen werden ab Herbst 2011 auf Wiesbaden.de und Schulsportverein.de zusammen präsentiert. Es gibt auch eine eigene Schleichwege-Karte. Ein kleines Heft wird auf die Internetpublikationen aufmerksam machen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit 2007 findet die Stadtmeisterschaft unter der Trägerschaft des Radsportbezirks Nassau statt, Matthias Richter bleibt aber Koordinator der Stadtmeisterschaft. Seit 2007 findet ebenfalls das Nerobergrennen wieder als MTB-Rennen und nicht mehr als Muldenrennen statt.&lt;br /&gt;
2007 begannen wir auch, im Rahmen von „125 Jahre Radsportbezirk Nassau“, Straßenrennsportrennen zu veranstalten. Eine etwas andere Welt, die in dieser Form ein einmaliger Vorstoß war, denn unsere Ziele sind eigentlich andere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber 2008 gab etwas ähnliches, das Rennen in Frauenstein, das aber andere Ziel hatte - nämlich die Förderung des Nachwuchs und des Breitensportes, im Gegensatz zu den Rennen 2007, die mehr an Lizenzfahrer gerichtet waren.&lt;br /&gt;
Natürlich fand das Rennen im Rahmen der Stadtmeisterschaft statt, das seit 2009 nur noch ein Hobbyrennen ist und keine Lizenzfahrer mehr zulässt.&lt;br /&gt;
Bei dem Rennen in Frauenstein gab es aber für die Nachwuchs-Lizenzfahrer ein Angebot und auch ein Jedermannrennen für die Erwachsenen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 gab es eine Änderung im geschäftsführenden Vorstand. Die bisherige Arbeitsteilung zwischen Bodo Kuck (1. Vorsitzender) und Matthias Richter als geschäftsführender 2. Vorsitzender wurde durch das Ausscheiten von Bodo Kuck hinfällig.&lt;br /&gt;
Der Vorstand ab 2008: 1. Vorsitzender: Matthias Richter, 2. Vorsitzender: Oliver Gorgels.&lt;br /&gt;
Die dritte im Bunde bleibt Simone Niederprüm als Kassenwartin (seit 2004).&lt;br /&gt;
Vielen Dank für die geleistete Arbeit an dieser Stelle an Bodo Kuck, denn ohne ihn hätte es der Verein nicht so weit gebracht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 gab es auch Änderungen bei der Zusammenarbeit mit den Schulen.&lt;br /&gt;
Der Kurs an der Diltheyschule wurde wegen fehlender Resonanz eingestellt. Ein Grund dafür war die Gymnasialzeitverkürzung und die somit fehlende Zeit der Schüler.&lt;br /&gt;
Eine Zusammenarbeit mit der Schule gibt es aber weiterhin.&lt;br /&gt;
2008 begann die Zusammenarbeit mit der Blücherschule (Grundschule).&lt;br /&gt;
Neben einer AG für Fahrradanfänger wird es weitere gemeinsame Aktionen geben.&lt;br /&gt;
Seit 2008 gibt es im Rahmen des Schleichwegeprojekts wieder eine stärkere Zusammenarbeit mit der Wolfram-von-Eschenbach-Schule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Am 17.08.2008 war es dann endlich so weit: Die Eröffnung der Vereinsräume in der IGS-Kastellstraße. Nun konnte es munter weitergehen, mit besseren Vorraussetzungen als je zuvor.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008-2010 fand jeweils im September ein Stadtmeisterschafts-MTB-Rennen auf der Platte statt, es stellte das Abschlussrennen dar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2009 begannen wir mit dem Projekt „Mama lernt Rad“, damit auch ausländische Frauen (insbesondere Mütter) Fahrrad fahren lernen, die es oft nicht können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Freizeit für Anfänger nach Limburg hatte über 60 Teilnehmer und wir sind neben unserem Fahrrad in Limburg auch Kanu gefahren.&lt;br /&gt;
In den Sommerferien haben wir eine Freizeit in den Alpen mit den Jugendlichen des Vereins durchgeführt, wo alle fit waren, außer unser Begleitfahrzeug (Kupplungsschaden)…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit 2009 ist der WSV Veranstalter der Inliner-Tour nach Rüdesheim, wo es mit dem Partyschiff wieder zurück nach Wiesbaden geht. In Erbach gibt es einen Verpflegungsstand von uns und seit 2010 neben der Inliner-Tour auch eine parallel stattfindende Fahrradtour nach Rüdesheim. Beide Gruppen fahren dann zusammen mit dem Schiff zurück. Ab 2013 ist der WSV nicht mehr der Veranstalter, bietet aber weiter den Verpflegungsstand und die Radtour an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im November feierten wir unser kleines Jubiläum, 15 Jahre WSV, in der Mensa der IGS-Kastellstraße.&lt;br /&gt;
Neue Angebote 2009: Fußball AG an der IGS-Kastellstraße und eine Fahrrad-AG an der Joseph-von-Eichendorff-Schule, die aber nur von kurzer Dauer war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ende des Jahres 2009 begannen wir mit den Planungen zu unserem neuem Projekt: Tandem für Blinde, damit auch Blinde Fahrrad fahren können. Das Projekt begann im März 2010. Da es sich nicht so gut entwickelte und dem Verein Betreuerkapazitäten fehlten. Somit wurde es erstmal zurückgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 wurden die Fahrradtage wieder stadtweit eingeführt, sie finden nun wieder an sehr vielen Grundschulen statt. Möglich wurde das, weil der WSV einen eignen Mitarbeiter aus den Reihen des Übungsleiterprojektes (Arbeitsmarktprogramm) der Stadt bekam: Johann Kraffert.&lt;br /&gt;
An weiterführenden Schulen werden keine Fahrradtage mehr durchgeführt, da wir uns mehr auf die Zeit vor der Fahrradprüfung mit der Polizei konzentrieren. Denn man kann nur lernen, wie man sich richtig mit dem Fahrrad im Verkehr verhält, wenn man vorher auch richtig Fahrradfahren gelernt hat.&lt;br /&gt;
2010 und 2011 wurde noch mal ein Straßenrennen mit der Stadtmeisterschaft von uns ausgetragen: Rund um den Petersweg in Kastel. Ein Straßenrennen wird es die nächsten Jahre aber erstmal nicht mehr vom Schulsportverein geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der Fußball-AG gibt es im WSV ab 2011 nun eine zweite AG, wo es nicht um Radsport dreht: Die Kletter-AG. Alle Nicht-Radsport-Aktivitäten sind in der Breitensportabteilung gebündelt.&lt;br /&gt;
2011 wurde das Projekt Mama lernt Rad endgültig in den Regelbetrieb beim WSV entlassen. Es nennt sich jetzt Fahrradfahren für Frauen und ist für alle Frauen gedacht, die nicht oder schlecht Fahrradfahren können. Die Nachfrage ist groß, vor allem auch von Senioren.&lt;br /&gt;
2011 gibt es neben den Fahrradtagen eine Erweiterung für die Grundschulen: Fahrradlernen in der zweiten Klasse. Beginnen werden wir erstmal in der Blücherschule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im August 2011 übernimmt der WSV nach 10 Jahren wieder die MTB-AG der Eschenbachschule. Ein Kreis schließt sich.&lt;br /&gt;
Ende des Jahres wurde die Straßenrennsportabteilung geschlossen. Die Akteure haben Ihren eignen Verein gegründet, um sich intensiver dem Rennsport zu widmen, was in einem Breitensportverein auf Dauer nicht möglich ist. Wir bedanken uns für die geleistete Arbeit im WSV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 wurde die Infobroschüre zum Schleichwegeprojekt veröffentlicht. Um das etwas zu bewerben gab es eine Pressekonferenz mit einer Podiumsdiskussion. Das Schleichwegeprojekt geht aber weiter, jedes Jahr werden wir auf unserer Internetseite neue Straßen veröffentlichen, die im Stadtplan von wiesbaden.de markiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 2012 stand der Ganztag im Mittelpunkt, nämlich die Umwandlung der IGS-Kastellstraße in eine Ganztagsschule. Weiter gab es einen Schulleiterwechsel an Schule: Bettina Haza-Ralitz folgt auf Gerd-Ulrich Franz. Wir bedanken uns für die gute Zusammenarbeit der letzten Jahre, gerade auch für die Möglichkeiten des Vereins-Kellerausbaus.&lt;br /&gt;
Mit dem Schulleiterwechsel und dem Ganztag wurde es bunter. Der Schulsportverein hatte im Schuljahr &lt;sup&gt;2012&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2013&lt;/sub&gt; insgesamt 6 AGS an der IGS-Kastellstraße: Zwei Fahrrad-AGs, Fahrradwerkstatt AG, Volleyball AG und zwei Fußball AGs. Andere AGs wie die Kletter AG sind weggefallen. Im Schuljahr &lt;sup&gt;2013&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2014&lt;/sub&gt; ist Volleyball entfallen, dafür kamen Handball und Sportspiele dazu.&lt;br /&gt;
Ab 2012 ist der WSV Mitglied der Sportkonferenz der IGS-Kastellstraße.&lt;br /&gt;
Denn der ursprüngliche Gedanken von einem Schulsportverein ist neben der Förderung des Breitensportes eine Art sportlicher Förderverein an der jeweiligen Schule. Das geht aber nicht ohne die Teilhabe des Vereins an Entscheidungen der Schule, die den Sport betreffen. Daher haben wir hier den Weg mit der Sportkonferenz gewählt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 wurde eine neue Abteilung gegründet: die Tanzabteilung (für Erwachsene).&lt;br /&gt;
Ab 2013 heißt sie: Theater- und Tanzabteilung.&lt;br /&gt;
Wir haben nämlich 2012 das ehemalige Tanzen des Fördervereins der IGS-Kastellstraße übernommen und im Verein integriert. 2013 kam noch die Theatergruppe Evolushen dazu, worin viele Lehrer Theater spielen.&lt;br /&gt;
Der Sinn war einmal, alle sportlichen Aktivitäten der IGS-Kastellstraße im Schulsportverein zu bündeln und auch den Erwachsenen-Sport weiter auszuzubauen. Denn Schulsportverein heißt auch, Sport von Schülern, Eltern, Lehrern und Externe an einer Schule. Und bei uns soll ja wirklich jeder willkommen sein, eben: Ein Verein für alle, egal was jemand kann oder wo er her kommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 startete wieder eine Fahrrad AG an der Helene-Lange-Schule. Wir haben es auch mit einer Tanz AG probiert, um nicht nur Erwachsen-Tanzen anzubieten, die wurde aber leider von den Schülern nicht angenommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 gab es wieder eine Freizeit in den Sommerferien: Eine einwöchige Fahrrad-Etappen-Tour im Thüringer Wald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit 2013 bieten wir auch das „Freiwillige Soziale Jahr“ im Verein an. Der „Freiwillige“ unterstützt vor allem die Fahrradtage und die AGs, ist aber auch anderweitig für den Verein im Einsatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 haben wir unser 20jähriges Jubiläum gefeiert — intern sogar direkt an unserem Geburtstag am 28.06.2014 mit einem Grillfest. Am 08.11.2014 feierten wir unser Jubiläum groß in der Turnhalle der IGS-Kastellstraße mit der Gala &lt;strong&gt;„55 Jahre Schüler aufs Bike – 20 Jahre Schulsportverein, 25 Jahre Eschenbach Biker‘s, 10. Stadtmeisterschaft“&lt;/strong&gt;, da es in diesem Jahr noch weitere Jubiläen gab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 haben wir es endlich geschafft, das Geld für einen eignen Kleinbus/Transporter aufzutreiben. Er ist vor allem für die Fahrradtage, aber auch bei Freizeiten im Einsatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der WSV, immer aktiv und immer etwas anders. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Matthias Richter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugendtreff</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/jugendtreff/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/jugendtreff/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jugendtreff&#34;&gt;Jugendtreff&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Jeden Mittwoch (außerhalb der Ferien) ab 18 Uhr wird sich im Vereinskeller des Schulsportvereins getroffen. Es wird&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dart, Kicker und Billiard gespielt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sich unterhalten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fahrräder repariert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gekocht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;und sich In der Turnhalle der Schule ausgetobt (im Sommer)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kommen können alle Kinder, Jugendliche und alle Junggebliebenen. Natürlich sind auch Gäste herzlich Willkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;jugendtreff/DSC_0043_3.JPG&#34; alt=&#34;Jugendtreff&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;essen&#34;&gt;Essen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Damit wir beim Einkauf des Essens besser planen können, müssen sich alle die Essen wollen, auf der folgenden Website eintragen (Registrierung nicht notwendig):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.doodle.com/9xfbip4kepypakyu&#34;&gt;http://www.doodle.com/9xfbip4kepypakyu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfach den Namen in die Liste eintragen und den Haken beim entsprechenden Tag setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;aufsicht-während-dem-jugendtreff&#34;&gt;Aufsicht während dem Jugendtreff&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir möchten noch darauf hinweisen, dass unsere Aufsicht sich auf den Schulhof der Schule beschränkt. Hauptsächlich sind wir im Vereinskeller anwesend, der Schulhof wird noch unregelmäßig überwacht, außerhalb des Schulgeländes befinden sich die Jugendlichen nicht mehr beim Jugendtreff und damit auch nicht mehr unter Aufsicht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;so-findest-du-zu-uns&#34;&gt;So findest du zu uns&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;jugendtreff/wegbeschreibung.png&#34; alt=&#34;Wegbeschreibung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presse</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/presse/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/presse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;TODO&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satzung</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/satzung/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/satzung/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;satzung&#34;&gt;Satzung&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schleichwege</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/schleichwege/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/schleichwege/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;todo&#34;&gt;TODO&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schleichwege im Cityguide</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/schleichwege-cityguide/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/schleichwege-cityguide/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;schleichwege-im-cityguide&#34;&gt;Schleichwege im Cityguide&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtmeisterschaft</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/stadtmeisterschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/stadtmeisterschaft/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;stadtmeisterschaft-2017&#34;&gt;Stadtmeisterschaft 2017&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Noch in Planung&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Termine</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/termine/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/termine/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;termine-2017&#34;&gt;Termine 2017&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Noch in Planung&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Termine Fahrradtage</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/termine-fahrradtage/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/termine-fahrradtage/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;termine&#34;&gt;Termine&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Training</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/training/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/training/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;trainingszeiten&#34;&gt;Trainingszeiten&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;breitensport-angebote&#34;&gt;Breitensport-Angebote&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;breitensport-ags&#34;&gt;Breitensport-AGs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leichtathletik&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge, dienstags, 14.15-15:15 Uhr.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Fußball am Nachmittag&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge, dienstags, 15:15-16:15 Uhr.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Simon Schmidt, Ort: Turnhalle der IGS-Kastellstraße.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Teilnahme:&lt;/strong&gt; Schüler der IGS Kastellstraße plus Schüler von anderen Schulen bei vorheriger Anmeldung bei uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nur für die Schüler der IGS-Kastellstraße:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fußball&lt;/strong&gt; für die Jahrgänge 5-7, montags, 12:30-14:00 Uhr, Boris Stichel, Turnhalle.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Spiel, Spaß und Entspannung mit Yoga und Aerobic&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge,
dienstags von 14:15-15:15 Uhr, Keiko Godawa, Raum am Bistro.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Tanzen&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge, donnerstags von 13:00-14:00 Uhr, Keiko Godawa, Aula.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tanzen-mit-henry-manu-für-erwachsene&#34;&gt;Tanzen mit Henry &amp;amp; Manu für Erwachsene&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Donnerstag- und freitagabends&lt;/strong&gt; in der Mensa der IGS-Kastellstraße&lt;br /&gt;
Infos unter &lt;a href=&#34;http://www.tanzlaune.de&#34;&gt;www.tanzlaune.de&lt;/a&gt; und 0611/ 1370268&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-jugendtreff-auch-für-junggebliebene&#34;&gt;Der Jugendtreff (auch für Junggebliebene)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ort:&lt;/strong&gt; Der WSV-Vereinskeller am Klettergarten und die IGS-Fahrradwerkstatt.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Treffpunkt:&lt;/strong&gt; Ab 18:00 Uhr im WSV-Vereinskeller&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Zeitpunkt:&lt;/strong&gt; Jeden Mittwoch von 18:00 Uhr - mindestens 20:00 Uhr&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Inhalte:&lt;/strong&gt; Gemeinsames Kochen, Dart, Kicker, Fußball in der Turnhalle, Werkstattbenutzung und Weiteres.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trainingszeiten-radsport-auf-dem-mtb&#34;&gt;Trainingszeiten Radsport auf dem MTB&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anmeldung notwendig:&lt;/strong&gt; per Mail oder Telefon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Montags&lt;/strong&gt; 16:00 Uhr bis 18:00 Uhr&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt; Treffpunkt Blücherschule (Eingang Yorkstraße)&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Für wen:&lt;/strong&gt; Grundschüler&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Jörg Pöse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freitags&lt;/strong&gt; 15:15 Uhr, Abfahrt etwas später&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt; Treffpunkt vor der Fahrradwerkstatt der Schule IGS-Kastellstraße (am Ende des Hofes, blauer Vorbau), Kastellstraße 11.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Für wen:&lt;/strong&gt; Das Training für die Jüngeren (ab ca. 8 Jahre).&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Matthias Richter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samstags&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Treffpunkt:&lt;/strong&gt; 14:00 – 14:10 Uhr, Abfahrt um 14:10 Uhr.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt; auf dem Parkplatz der Schule IGS-Kastellstraße, Kastellstraße 11.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Für wen:&lt;/strong&gt; Das etwas sportlichere Training (für jung und alt, auch Erwachsene).&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Matthias Richter&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;weitere-fahrrad-ags-nur-für-die-schüler-der-jeweiligen-schule&#34;&gt;Weitere Fahrrad AGs, nur für die Schüler der jeweiligen Schule&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;IGS-Kastellstraße (mit Oswald Kilian):&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Montags&lt;/strong&gt;, 13:00 - 14:00 Uhr, Fahrradwerkstatt.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Dienstags&lt;/strong&gt;, 14:00 - 16:00 Uhr, Kurze Fahrradtouren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wolfram-von-Eschenbach-Schule (mit Johann Kraffert):&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Mittwochs&lt;/strong&gt; um 14:00 Uhr.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorstand</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/vorstand/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/vorstand/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;kontaktdaten-des-erweiterten-vorstandes&#34;&gt;Kontaktdaten des erweiterten Vorstandes&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-vorsitzender&#34;&gt;1 Vorsitzender&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matthias Richter (Fachwart Radsport)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 77&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611/ 2405621 oder 0175/ 3730753&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:schulsportverein@hotmail.com&#34;&gt;schulsportverein@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-vorsitzender&#34;&gt;2 Vorsitzender&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oliver Gorgels (Fachwart Breitensport)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 73&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon:  0171/ 5407677&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:phantasialand_fan@hotmail.com&#34;&gt;phantasialand_fan@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kassenwart&#34;&gt;Kassenwart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simone Niederprüm&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Grundweg 5&lt;br /&gt;
65187 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611/ 808131 oder 0174 / 2463234&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:meliana2002@hotmail.com&#34;&gt;meliana2002@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;schriftführer&#34;&gt;Schriftführer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kathrin Porbadnigk&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 73&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0179 / 4563259&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:geforce_fan@hotmail.de&#34;&gt;geforce_fan@hotmail.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pressewart&#34;&gt;Pressewart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Andreas Herberger&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Von-Leyden-Straße 46&lt;br /&gt;
65191 Wiesbaden&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:aherberger@makrolog.de&#34;&gt;aherberger@makrolog.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jugendwart&#34;&gt;Jugendwart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simon Seyer&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 57&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0176 / 45690774&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:simon.seyer@gmail.com&#34;&gt;simon.seyer@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jugendsprecher&#34;&gt;Jugendsprecher&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celine Knapp&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wilhelminenstraße 14a&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0176 / 85962131&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:celineknapp1@gmail.com&#34;&gt;celineknapp1@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;abteilungsleiter-tanzen&#34;&gt;Abteilungsleiter Tanzen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Henry Meinhard&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Pfitznerstraße 10&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611 / 1370268&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:henry@tanzlaune.de&#34;&gt;henry@tanzlaune.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;beisitzer&#34;&gt;Beisitzer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klaus Seibold&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Niedernhausener Straße 49a&lt;br /&gt;
65207 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611/ 54608 oder 0179/ 4772575&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:klaus.seibold@web.de&#34;&gt;klaus.seibold@web.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manuel Dreizehnter&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wittenberger Straße 1&lt;br /&gt;
65191 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0157 / 32795683&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:ManuelDreizehnter@web.de&#34;&gt;ManuelDreizehnter@web.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Denis Narkulov&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Von-Leyden-Straße 46&lt;br /&gt;
65191 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0172 / 6983793&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:denis.narkulov@hotmail.de&#34;&gt;denis.narkulov@hotmail.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Willy Knapp&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wilhelminenstraße 14a&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0176 / 24645820&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:H_W_Knapp@t-online.de&#34;&gt;H_W_Knapp@t-online.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>