<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V.</title>
    <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/index.xml</link>
    <description>Recent content on 1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://eldorado234.github.io/schulsportverein/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Der Verein</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/</guid>
      <description>&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;slogan&#34;&gt;Der 1. Wiesbadener Schulsportverein 1994 e.V. (WSV) ist ein schulbezogener Breitensportverein mit dem Schwerpunkt Radsport.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;slogan&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ein Verein für alle, egal was jemand kann oder wo er her kommt.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FSJ</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fsj/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fsj/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;freiwilliges-soziales-jahr&#34;&gt;Freiwilliges Soziales Jahr&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Du bist nicht sicher, was du mit deiner Zeit nach der Schule anfangen sollst? Suchst noch deinem Weg in das Berufsleben oder wartest auf den Studienbeginn? Dann bietet dir das Freiwillige soziale Jahr beim Wiesbadener Schulsportverein interessante und abwechslungsreiche Möglichkeiten, dich sozial zu engagieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sportjugend-hessen.de&#34;&gt;&lt;img src=&#34;fsj/banner.jpg&#34; alt=&#34;Sportjugend Hessen Banner&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wir haben verschiedene Möglichkeiten, wie du dich einbringen kannst:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unterstützung bei den Fahrradtagen an Wiesbadener Grundschulen&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Du vermittelst Grundschulkindern die Grundlagen des Fahrrad-Fahrens. Dabei stehen die Theorie und das sichere Fahren im Vordergrund. Du wirst dich an den schnellen Fortschritten der Kinder begeistern und lebendige Stunden mit ihnen verbringen können. &lt;a href=&#34;fahrradtag&#34;&gt;Weitere Informationen zum Fahrradtag&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leitung und Betreuung von AGs und anderen Sportangeboten&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Bei diesem Angebot stehen deine eigenen Fähigkeiten und Interessen im Vordergrund. Der Schulsportverein bietet dir den Rahmen, um an verschiedenen Schulen in ganz Wiesbaden AG&amp;rsquo;s für Schüler anzubieten. Du wirst Freude daran haben wie die Kinder von deinem Können lernen und kannst dich hier voll ausleben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projektarbeit&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Es gibt vielfältige Arbeiten, die in einem Verein erledigt werden müssen. Zum Beispiel untersucht der Schulsportverein die Wiesbadener Straßen auf Fahrrad-Tauglichkeit und will so Schulkindern bzw. deren Eltern die Möglichkeit an die Hand geben, sich einge geeignete Route zusammen zu stellen (&lt;a href=&#34;schleichwege&#34;&gt;Schleichwege-Projekt&lt;/a&gt;). Bei dieser Arbeit wird immer Unterstützung benötigt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doch was bringt dir das FSJ beim Schulsportverein&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Arbeit mit Kindern und Jugendlichen bringt dich persönlich weiter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Zeit, in der du noch nach Orientierung suchst, setzt du sinnvoll und gewinnbringend ein - für dich und für andere.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du begibst dich in einen jungen und engagierten Verein mit Zukunftsperspektiven&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;die-rahmenbedingungen&#34;&gt;Die Rahmenbedingungen:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Du bist zwischen 16 und 27 Jahr alt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DAS FSJ dauert 12 Monate (1. September - 31. August).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Arbeitszeit ist mit &lt;span&gt;38,5 Stunden pro Woche angesetzt.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Du bekommst 300 € im Monat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Sozialversicherungsbeiträge sowie Haftpflichtversicherung und Unfallversicherung werden übernommen.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;Du hast 26 Tage Urlaub und 25 Tage Bildungsurlaub.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Das Kindergeld (und evtl. eine Waisenrente) werden weiter bezahlt.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;weitere-informationen&#34;&gt;Weitere Informationen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Detailiertere Informationen bekommst du im Flyer und auf der Seite der Sportjugend Hessen:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fahrradtag</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fahrradtag/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/fahrradtag/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;der-fahrradtag&#34;&gt;Der Fahrradtag&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;informationen-für-schulen&#34;&gt;Informationen für Schulen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nutzen Sie unseren Kalender, um einen Termin für Ihre Schulen zu finden:
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://schulsportverein.de/termine-fahrradtag&#34;&gt;Kalender öffnen&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erfahren Sie alle Rahmenbedingungen des Fahrradtages im
&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;fahrradtag/Infoschreiben.pdf&#34;&gt;Informationsschreiben&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
oder laden Sie das gesamte &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;fahrradtag/Konzept.pdf&#34;&gt;Konzept&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;
herunter.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;zusammenfassung&#34;&gt;Zusammenfassung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Während des Tages werden Kenntnisse über Fahrradtechnik und Verkehrssicherheit vermittelt und ein Parcours durchgeführt.&lt;br /&gt;
Mit dem Ziel: Den Kindern das Fahrrad vor der Verkehrserziehung im Jahrgang 4 näherzubringen, ihre Fahrtechnik zu
verbessern und den Klassenlehrer zu einer Fahrradtour mit der Klasse zu ermuntern. Damit soll eine etwas „rundere“
Fahrradausbildung erfolgen und Spaß am Fahrradfahren vermittelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Fahrradtag findet deshalb in der dritten Klasse statt, damit die Kinder ihre Probleme frühzeitig erkennen und bis
zur Verkehrserziehung in der 4. Klasse Zeit haben, diese zu beseitigen (z.B. Probleme beim Handzeichen geben, Bremsen
oder Geradeaus fahren). Seitdem die Verkehrserziehung der Polizei pro Klasse nur noch kompakt erfolgt, ist es wichtiger
geworden, dass man sich mit dem Fahrrad vor der 4. Klasse besser beschäftigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;inhalte-des-fahrradtages&#34;&gt;Inhalte des Fahrradtages&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1+2 Stunde:&lt;/strong&gt;  Sicherheit, Unfälle, Helmdemonstration (hier erzählen die Kids von Ihren Unfällen),
wichtige Verkehrsschilder mit Fahrradbezug, Leitsätze zum Fahrradfahren im Straßenverkehr,
Schalten üben auf der Fahrradrolle und Erklärung des Schaltprinzips.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3+4 Stunden:&lt;/strong&gt;  Mindestens 8 Stationen zum Fahrradfahren auf dem Schulhof (siehe unten).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5-6 Stunden:&lt;/strong&gt;  Abschluss des Stationen, Fahrradfahren und das Bremsen in der Gruppe
(Abstand halten, Zeichen geben usw.). Eventuell Vorstellung von Werkzeug, Schlauch flicken in Schülergruppen und
 Informationen über Defekte am Fahrrad usw. Zum Schluss dann noch die Reflexion des Tages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Zusammenspiel von Theorie und Praxis: Die Praxis ist das natürlich das Herzstück, funktioniert aber nur mit der
Theorie perfekt. Beispiel: Wenn die Kids von Ihren Unfällen erzählen und dabei herauskommt, dass einige Unfälle dabei
waren, die durch falsches Bremsen verursacht wurden, hat es folgenden Effekt:
Einmal wirken die Leitsätze dazu besser (immer bremsbereit sein und nur mit funktionierenden Bremsen fahren) und
zweitens nehmen sie auch die Bremsstation auf dem Schulhof ganz anders auf. Würden dann so Dinge wie Bauteile des
Fahrrads, Funktionsweise der Schaltung und ähnliche Themen fehlen, würde das Fahrrad wieder wirken wie das unbekannte
Wesen. Doch um besser Fahrrad fahren zu können, muss man das Fahrrad auch besser verstehen und
dazu dienen diese Inhalte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fahrrad fahren lernen:&lt;/strong&gt;  Viele Schüler lernen während des Fahrradtages das Fahrradfahren. Dazu haben wir seit 2013
einen FSJler bei den Fahrradtagen dabei. Unser Ziel ist es aber, dass die meisten Schüler es bereits in der zweiten
Klasse können. An der Blücherschule und Riederbergschule bieten wir dazu Angebote in der zweiten Klasse an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weiterer Service:&lt;/strong&gt;  Wir wollen den Service für die Schulen und Lehrer weiter ausbauen (Parcoursmaterial bauen,
Fortbildungen anbieten, Fahrradbeschaffungen durchführen), damit die Lehrkräfte vieles auch alleine erledigen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fazit:&lt;/strong&gt;  Unser Ziel ist es, möglichst an allen Grundschulen in Wiesbaden den Fahrradtag anbieten zu können.
In der Innenstadt flächendeckend. &lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;geschicklichkeitsübungen-mit-dem-rad&#34;&gt;Geschicklichkeitsübungen mit dem Rad  &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Geschicklichkeitsübungen sollen mehrere Eigenschaften erfüllen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bestimmte (motorische) Fertigkeiten verbessern und damit die Fahrsicherheit erhöhen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mit vertretbarem Aufwand durchführbar sein und zunächst nicht mehr als einen Vormittag in Anspruch nehmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Schüler mit motorischen Problemen zumindest teilweise privat nachvollziehbar sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sich an dem Ziel orientieren, mit der ganzen Klasse sicher Rad fahren zu können.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Korrekte Befolgung von Verkehrsregeln, wie sie in aufgemalten Simulationsstraßen geübt werden können, steht nicht im Vordergrund. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber erst die motorische Sicherheit ermöglicht dem Radfahrer sich im Straßenverkehr&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;regelgerecht zu verhalten,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die eigenen Fähigkeiten und Möglichkeiten kritisch und richtig einzuschätzen,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;diese Fähigkeiten in Relation zu den durch die Verkehrsregeln bestimmten eigenen Rechten zu bringen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die Gefahrenabschätzung fällt einem motorisch geschulten, erfahrenem Radfahrer leichter als einem unerfahrenen,
der sich nur mit einem Teil der Verkehrsregeln auskennt.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Nr.&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Elemente, Übungen&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Was soll&amp;rsquo;s?&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Aufwand&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hütchenparcours, eng&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Einschätzung eigener Fähigkeiten, Erkennen von Übungsbedarf, ggf. Vorteil eines niedrigen Gangs erkennen.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Leitkegel, Ersatz Dosen, halbe Tennisbälle o.ä.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hütchenparcour, weit&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Übungsmöglichkeit für Schüler, die zunächst am engen Parcour scheitern.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;s.o.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fahren über ein langes, schmales Brett&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Balanceübung, Geradeausfahren, Einschätzung eigener Defizite.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Brett&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fahren über ein schräges Brett&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Zusätzliche Erschwerung der Balanceübung.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ist aufwändiger zu bauen.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Langsamfahrstrecke zwischen 2 Kreidestrichen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sehr wichtige Übung für die Fahrradbeherrschung, für das Fahren in der Gruppe und reale Verkehrssituationen, z.B. im Schlangeverkehr vor Ampeln.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;(Straßen-) Kreide&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Bremsstrecke&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Erfahrung der unterschiedlichen Bremswirkung vorne und hinten und der optimalen Wirkung von beiden Bremsen, Verlagerung Körpergewicht nach hinten, Bremsprobe.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 Hütchen, Band, Schlauch o.ä. oder nur Kreidestrich.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Rampe&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;wichtige Erfahrung für die Radbeherrschung in Extremsituationen: Gewichtsverlagerung, Festhalten des Lenkers unter allen Umständen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Breites Brett, Backsteine.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;6a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Fahren über eine mäßige Treppe, z.B. 2-4 flache Stufen, bergauf mit Brett (Hilfestellung!), bergab ohne Brett, Hinweis: im Stehen fahren, Hintern über das Hinterrad bringen!!!&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;s.o.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Keiner&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Querrillen in Form von Dachlattenstücken&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Radbeherrschung an Querrillen und Bordsteinkanten durch leichtes Anheben&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dachlatte&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Longe, Schüler fährt im Kreis, hält die Schnur, lässt Lenker los, Wechsel von Hand und Fahrtrichtung im Stehen oder Fahren.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Übung für einhändiges Fahren beim Zeichengeben. Erfahrung, dass man bei Unsicherheit auf das Zeichen verzichten muss, ggf. Defiziterfahrung, differenzierte Übungsmöglichkeit&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Seil, Spanngurt o.ä.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;8a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Wesentlich schwerer, wenn z.B. 2 Radler umeinander fahren&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Verbindung über 2 Schläuche.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Wippe, Hilfestellung !!!Aufforderung zum Geradeausfahren, ggf. Hintergrund beachten, z.B. 2 Kegel als Geradeausfahrhilfe.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ausgezeichnete, sehr motivierende Körpererfahrung.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Brett von 3 + dickes Rundholz.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weitere mögliche Übungen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Elemente, Übungen&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Was soll&amp;rsquo;s?&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Aufwand&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fahren auf einer Linie, Reagieren auf Stoppsignal, das von links oder rechts kommen kann.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Schulungdes Gesichtskreises.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Kreide, 2 Tafeln.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Ball aufnehmen, in Korb werfen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Unter einer Latte durchfahren&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Ausgleich für kleine Teilnehmer.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hochsprunglatte + seitliche Ständer.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reifen über ein Hindernis werfen, z.B. Kartenständer&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Reifen, Kartenständer.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Auf eine Tafel im Vorbeifahren schreiben&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Spektakuläre Alternative zu Nr.4, aber manche Teilnehmer können sich abstützen.&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Tafel, Kreide, Schwamm, Helfer!&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h1 id=&#34;fahren-in-der-gruppe-im-öffentlichen-straßenraum&#34;&gt;Fahren in der Gruppe - im öffentlichen Straßenraum&lt;/h1&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sich auf Zeichen für das Anhalten, wahrscheinliches Anhalten und gegen das Drängeln verständigen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Handzeichen fürs Abbiegen durchführen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hinweis: Jeder muss selbst entscheiden, ob er fahren kann. Zum Beispiel beim Abbiegen nach links oder nach Vorfahrt
gewähren, nicht blind mit der Gruppe mitfahren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nicht drängeln und überholen im Straßenverkehr!&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rangeleien können tödlich sein! Auf Feld- und Waldwegen kann frei gefahren werden, falls die Regel, bis zur nächsten
Kreuzung oder Gabelung, gelingt.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ggf. Rennen unterbinden, damit die Kondition geschont wird.&lt;/em&gt;
     
*   Mindestabstand 2 Radlängen.
*   Verhalten bei Tempoverzögerungen (Abstände variieren) und wenn Abstände zu groß werden
    (Höflichkeit, gegenseitige Unterstützung), miteinander vereinbaren.
*   Bei schnellen Bergabfahrten Abstände vergrößern, um Kollisionen zu vermeiden.
*   Nach dem Anhalten: Räder rechts ins Gras (um Durchfahrt zu ermöglichen bzw. Fußweg freizuhalten).
*   Sich auf einen &amp;ldquo;letzten Mannes&amp;rdquo; einigen, der unter allen Umständen auf Zurückbleibende wartet.
*   Spezielle Situation mit den Schülern durchspielen: Linksabbiegen, Absperren von Fahrbahnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Fahren in der Gruppe muss im Schonraum Schulhof ausführlich geübt werden, mit Einhalten der Abstände,
Verzögerungen, Beschleunigung, Anhalten.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kurze Wiederholung der Übung vor der Abfahrt zu einer Gruppentour.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugendtreff</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/jugendtreff/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/jugendtreff/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jugendtreff&#34;&gt;Jugendtreff&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Jeden Mittwoch (außerhalb der Ferien) ab 18 Uhr wird sich im Vereinskeller des Schulsportvereins getroffen. Es wird&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dart, Kicker und Billiard gespielt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sich unterhalten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fahrräder repariert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gekocht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;und sich In der Turnhalle der Schule ausgetobt (im Sommer)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kommen können alle Kinder, Jugendliche und alle Junggebliebenen. Natürlich sind auch Gäste herzlich Willkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;jugendtreff/DSC_0043_3.JPG&#34; alt=&#34;Jugendtreff&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;essen&#34;&gt;Essen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Damit wir beim Einkauf des Essens besser planen können, müssen sich alle die Essen wollen, auf der folgenden Website eintragen (Registrierung nicht notwendig):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.doodle.com/9xfbip4kepypakyu&#34;&gt;http://www.doodle.com/9xfbip4kepypakyu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einfach den Namen in die Liste eintragen und den Haken beim entsprechenden Tag setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;aufsicht-während-dem-jugendtreff&#34;&gt;Aufsicht während dem Jugendtreff&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir möchten noch darauf hinweisen, dass unsere Aufsicht sich auf den Schulhof der Schule beschränkt. Hauptsächlich sind wir im Vereinskeller anwesend, der Schulhof wird noch unregelmäßig überwacht, außerhalb des Schulgeländes befinden sich die Jugendlichen nicht mehr beim Jugendtreff und damit auch nicht mehr unter Aufsicht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;so-findest-du-zu-uns&#34;&gt;So findest du zu uns&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;jugendtreff/wegbeschreibung.png&#34; alt=&#34;Wegbeschreibung&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schleichwege</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/schleichwege/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/schleichwege/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;todo&#34;&gt;TODO&lt;/h1&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stadtmeisterschaft</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/stadtmeisterschaft/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/stadtmeisterschaft/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;stadtmeisterschaft-2017&#34;&gt;Stadtmeisterschaft 2017&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Noch in Planung&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Termine</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/termine/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/termine/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;termine-2017&#34;&gt;Termine 2017&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Noch in Planung&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Training</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/training/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/training/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;trainingszeiten&#34;&gt;Trainingszeiten&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;breitensport-angebote&#34;&gt;Breitensport-Angebote&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;breitensport-ags&#34;&gt;Breitensport-AGs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leichtathletik&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge, dienstags, 14.15-15:15 Uhr.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Fußball am Nachmittag&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge, dienstags, 15:15-16:15 Uhr.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Simon Schmidt, Ort: Turnhalle der IGS-Kastellstraße.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Teilnahme:&lt;/strong&gt; Schüler der IGS Kastellstraße plus Schüler von anderen Schulen bei vorheriger Anmeldung bei uns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nur für die Schüler der IGS-Kastellstraße:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fußball&lt;/strong&gt; für die Jahrgänge 5-7, montags, 12:30-14:00 Uhr, Boris Stichel, Turnhalle.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Spiel, Spaß und Entspannung mit Yoga und Aerobic&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge,
dienstags von 14:15-15:15 Uhr, Keiko Godawa, Raum am Bistro.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Tanzen&lt;/strong&gt; für alle Jahrgänge, donnerstags von 13:00-14:00 Uhr, Keiko Godawa, Aula.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;tanzen-mit-henry-manu-für-erwachsene&#34;&gt;Tanzen mit Henry &amp;amp; Manu für Erwachsene&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Donnerstag- und freitagabends&lt;/strong&gt; in der Mensa der IGS-Kastellstraße&lt;br /&gt;
Infos unter &lt;a href=&#34;http://www.tanzlaune.de&#34;&gt;www.tanzlaune.de&lt;/a&gt; und 0611/ 1370268&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;der-jugendtreff-auch-für-junggebliebene&#34;&gt;Der Jugendtreff (auch für Junggebliebene)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ort:&lt;/strong&gt; Der WSV-Vereinskeller am Klettergarten und die IGS-Fahrradwerkstatt.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Treffpunkt:&lt;/strong&gt; Ab 18:00 Uhr im WSV-Vereinskeller&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Zeitpunkt:&lt;/strong&gt; Jeden Mittwoch von 18:00 Uhr - mindestens 20:00 Uhr&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Inhalte:&lt;/strong&gt; Gemeinsames Kochen, Dart, Kicker, Fußball in der Turnhalle, Werkstattbenutzung und Weiteres.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trainingszeiten-radsport-auf-dem-mtb&#34;&gt;Trainingszeiten Radsport auf dem MTB&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anmeldung notwendig:&lt;/strong&gt; per Mail oder Telefon&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Montags&lt;/strong&gt; 16:00 Uhr bis 18:00 Uhr&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt; Treffpunkt Blücherschule (Eingang Yorkstraße)&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Für wen:&lt;/strong&gt; Grundschüler&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Jörg Pöse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freitags&lt;/strong&gt; 15:15 Uhr, Abfahrt etwas später&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt; Treffpunkt vor der Fahrradwerkstatt der Schule IGS-Kastellstraße (am Ende des Hofes, blauer Vorbau), Kastellstraße 11.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Für wen:&lt;/strong&gt; Das Training für die Jüngeren (ab ca. 8 Jahre).&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Matthias Richter&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samstags&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Treffpunkt:&lt;/strong&gt; 14:00 – 14:10 Uhr, Abfahrt um 14:10 Uhr.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Wo:&lt;/strong&gt; auf dem Parkplatz der Schule IGS-Kastellstraße, Kastellstraße 11.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Für wen:&lt;/strong&gt; Das etwas sportlichere Training (für jung und alt, auch Erwachsene).&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Trainer:&lt;/strong&gt; Matthias Richter&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;weitere-fahrrad-ags-nur-für-die-schüler-der-jeweiligen-schule&#34;&gt;Weitere Fahrrad AGs, nur für die Schüler der jeweiligen Schule&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;IGS-Kastellstraße (mit Oswald Kilian):&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Montags&lt;/strong&gt;, 13:00 - 14:00 Uhr, Fahrradwerkstatt.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Dienstags&lt;/strong&gt;, 14:00 - 16:00 Uhr, Kurze Fahrradtouren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wolfram-von-Eschenbach-Schule (mit Johann Kraffert):&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Mittwochs&lt;/strong&gt; um 14:00 Uhr.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorstand</title>
      <link>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/vorstand/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eldorado234.github.io/schulsportverein/vorstand/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;kontaktdaten-des-erweiterten-vorstandes&#34;&gt;Kontaktdaten des erweiterten Vorstandes&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-vorsitzender&#34;&gt;1 Vorsitzender&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matthias Richter (Fachwart Radsport)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 77&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611/ 2405621 oder 0175/ 3730753&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:schulsportverein@hotmail.com&#34;&gt;schulsportverein@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-vorsitzender&#34;&gt;2 Vorsitzender&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oliver Gorgels (Fachwart Breitensport)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 73&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon:  0171/ 5407677&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:phantasialand_fan@hotmail.com&#34;&gt;phantasialand_fan@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;kassenwart&#34;&gt;Kassenwart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simone Niederprüm&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Grundweg 5&lt;br /&gt;
65187 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611/ 808131 oder 0174 / 2463234&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:meliana2002@hotmail.com&#34;&gt;meliana2002@hotmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;schriftführer&#34;&gt;Schriftführer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kathrin Porbadnigk&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 73&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0179 / 4563259&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:geforce_fan@hotmail.de&#34;&gt;geforce_fan@hotmail.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pressewart&#34;&gt;Pressewart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Andreas Herberger&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Von-Leyden-Straße 46&lt;br /&gt;
65191 Wiesbaden&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:aherberger@makrolog.de&#34;&gt;aherberger@makrolog.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jugendwart&#34;&gt;Jugendwart&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simon Seyer&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Platter Straße 57&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0176 / 45690774&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:simon.seyer@gmail.com&#34;&gt;simon.seyer@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;jugendsprecher&#34;&gt;Jugendsprecher&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Celine Knapp&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wilhelminenstraße 14a&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0176 / 85962131&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:celineknapp1@gmail.com&#34;&gt;celineknapp1@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;abteilungsleiter-tanzen&#34;&gt;Abteilungsleiter Tanzen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Henry Meinhard&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Pfitznerstraße 10&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611 / 1370268&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:henry@tanzlaune.de&#34;&gt;henry@tanzlaune.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;beisitzer&#34;&gt;Beisitzer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Klaus Seibold&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Niedernhausener Straße 49a&lt;br /&gt;
65207 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0611/ 54608 oder 0179/ 4772575&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:klaus.seibold@web.de&#34;&gt;klaus.seibold@web.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manuel Dreizehnter&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wittenberger Straße 1&lt;br /&gt;
65191 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0157 / 32795683&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:ManuelDreizehnter@web.de&#34;&gt;ManuelDreizehnter@web.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Denis Narkulov&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Von-Leyden-Straße 46&lt;br /&gt;
65191 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0172 / 6983793&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:denis.narkulov@hotmail.de&#34;&gt;denis.narkulov@hotmail.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Willy Knapp&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wilhelminenstraße 14a&lt;br /&gt;
65193 Wiesbaden&lt;br /&gt;
Telefon: 0176 / 24645820&lt;br /&gt;
E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:H_W_Knapp@t-online.de&#34;&gt;H_W_Knapp@t-online.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>